<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Članki on Muzeji in javnost</title>
    <link>https://muzeji.github.io/clanki/</link>
    <description>Recent content in Članki on Muzeji in javnost</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Sep 2020 00:10:47 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://muzeji.github.io/clanki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prepoznavnost muzejev in galerij v Ljubljani 2011</title>
      <link>https://muzeji.github.io/prepoznavnost-2011/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/prepoznavnost-2011/</guid>
      <description>Kako izmeriti prepoznavnost in dostopnost kulturnih ustanov? V Ljubljani smo leta 2011 med prebivalci in obiskovalci mesta naredili trženjsko raziskavo prepozavnosti petih muzejev in galerij. Sodelovali so: Muzej za arhitekturo in oblikovanje (MAO), Mednarodni grafični likovni center (MGLC), Mestni muzej Ljubljana (MMLj), Narodni muzej Slovenije (NMS) in Slovenski etnografski muzej) SEM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evalvacija – orodje za izboljšanje dostopnosti in udeležbe</title>
      <link>https://muzeji.github.io/evalvacija/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/evalvacija/</guid>
      <description>Lahko že predhodni pogovor z obiskovalci o zasnovi razstave ali ocena zadovoljstva obiskovalcev po obisku pripomoreta k izboljšanju dostopnosti in udeležbi? Pritrdilen odgovor argumentiramo v prispevku. Kako povezati cilje razstave z zanimanji obiskovalcev?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kako dostopni so muzeji v Sloveniji za starejše obiskovalke/ce</title>
      <link>https://muzeji.github.io/starejsi-dostopnost/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/starejsi-dostopnost/</guid>
      <description>Slovenske dediščinske organizacije in ustanove so po letu 2015 pričele s pobudo prepoznavanja dostopnosti in s tem povezanih potreb starejših. V okviru programa Sekcije za izobraževanje in komunikacijo pri Skupnosti muzejev Slovenije (SMS) so leta 2017 zastavile raziskavo o dostopnosti za starejše obiskovalke in obiskovalce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kako motivirati mlade obiskovalce za sodelovalno učenje?</title>
      <link>https://muzeji.github.io/sodelovanje-mladi/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/sodelovanje-mladi/</guid>
      <description>V članku predstavljamo primer dobre prakse medsebojnega učenja pri nastajanju delovnih listov za šole ob stalni razstavi Obrazi Ljubljane v Mestnem muzeju Ljubljana. V projektu imajo tako kustos pedagog kot študenti Pedagoške fakultete v Ljubljani, bodoči učitelji in potencialni muzejski uporabniki, aktivno vlogo učečega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vključevanje obiskovalcev s posebnimi potrebami v Mestnem muzeju Ljubljana</title>
      <link>https://muzeji.github.io/dostopnost-mmlj/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/dostopnost-mmlj/</guid>
      <description>Kako si že dobro desetletje v MGML Mestnem muzeju Ljubljana prizadevamo za boljšo dostopnost in vključevanje oseb s posebnimi potrebami, si preberite v nadaljevanju.  Danes se tako v sociologiji, psihologiji, pedagogiki in drugih strokah, ki se ukvarjajo socialnim vidikom človeka, še posebej pa s skupinami odrinjenimi na rob, poudarja pomen socialne vključitve (angl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etika sodelovanja oz. participacije v muzejih</title>
      <link>https://muzeji.github.io/participacija/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/participacija/</guid>
      <description>Vstopamo v sodelovalno ali s tujko participativno družbo, na to nas opozarjajo pozivi in zahteve demokratičnih sil v družbi. Kako pa so lahko muzeji in galerije poligoni za uresničevanje aktivne so-udeležbe državljanov, si poglejte v nadaljevanju.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muzej Krakova posveča 120. jubilej prebivalcem mesta</title>
      <link>https://muzeji.github.io/krakov/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/krakov/</guid>
      <description>Muzej Krakova je častitljiva ustanova kulturne dediščine. Kako je eden najstarejših in tradicionalnih muzejev na Poljskem danes postal državljanjski forum, družbeno odgovorna ustanova, ki se osredotoča na urbano okolje in usmerja v delovanje za javnost, si lahko preberete v nadaljevanju.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muzejsko doživetje pred, med in po obisku muzeja</title>
      <link>https://muzeji.github.io/falk-dierking/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/falk-dierking/</guid>
      <description>Zakaj ljudje prihajajo v muzeje, kaj tam počnejo in kaj odnesejo s seboj? Odgovore na ta vprašanja posredujeta John H. Falk in Lynn D. Dierking, raziskovalca z Oregon State University v ZDA, ki sta na osnovi pogovorov z več tisoč obiskovalci v ZDA in drugod po svetu, zasnovala kontekstni model učenja in ga poimenovala &amp;ldquo;The Museum Experience&amp;rdquo; ali &amp;ldquo;muzejsko doživetje&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>