<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dostopnost on Muzeji in javnost</title>
    <link>https://muzeji.github.io/tags/dostopnost/</link>
    <description>Recent content in Dostopnost on Muzeji in javnost</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2019 00:10:47 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://muzeji.github.io/tags/dostopnost/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Evalvacija – orodje za izboljšanje dostopnosti in udeležbe</title>
      <link>https://muzeji.github.io/evalvacija/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/evalvacija/</guid>
      <description>Lahko že predhodni pogovor z obiskovalci o zasnovi razstave ali ocena zadovoljstva obiskovalcev po obisku pripomoreta k izboljšanju dostopnosti in udeležbi? Pritrdilen odgovor argumentiramo v prispevku. Kako povezati cilje razstave z zanimanji obiskovalcev?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kako dostopni so muzeji v Sloveniji za starejše obiskovalke/ce</title>
      <link>https://muzeji.github.io/starejsi-dostopnost/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/starejsi-dostopnost/</guid>
      <description>Slovenske dediščinske organizacije in ustanove so po letu 2015 pričele s pobudo prepoznavanja dostopnosti in s tem povezanih potreb starejših. V okviru programa Sekcije za izobraževanje in komunikacijo pri Skupnosti muzejev Slovenije (SMS) so leta 2017 zastavile raziskavo o dostopnosti za starejše obiskovalke in obiskovalce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kako motivirati mlade obiskovalce za sodelovalno učenje?</title>
      <link>https://muzeji.github.io/sodelovanje-mladi/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/sodelovanje-mladi/</guid>
      <description>V članku predstavljamo primer dobre prakse medsebojnega učenja pri nastajanju delovnih listov za šole ob stalni razstavi Obrazi Ljubljane v Mestnem muzeju Ljubljana. V projektu imajo tako kustos pedagog kot študenti Pedagoške fakultete v Ljubljani, bodoči učitelji in potencialni muzejski uporabniki, aktivno vlogo učečega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vključevanje obiskovalcev s posebnimi potrebami v Mestnem muzeju Ljubljana</title>
      <link>https://muzeji.github.io/dostopnost-mmlj/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/dostopnost-mmlj/</guid>
      <description>Kako si že dobro desetletje v MGML Mestnem muzeju Ljubljana prizadevamo za boljšo dostopnost in vključevanje oseb s posebnimi potrebami, si preberite v nadaljevanju.  Danes se tako v sociologiji, psihologiji, pedagogiki in drugih strokah, ki se ukvarjajo socialnim vidikom človeka, še posebej pa s skupinami odrinjenimi na rob, poudarja pomen socialne vključitve (angl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muzej Krakova posveča 120. jubilej prebivalcem mesta</title>
      <link>https://muzeji.github.io/krakov/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 00:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://muzeji.github.io/krakov/</guid>
      <description>Muzej Krakova je častitljiva ustanova kulturne dediščine. Kako je eden najstarejših in tradicionalnih muzejev na Poljskem danes postal državljanjski forum, družbeno odgovorna ustanova, ki se osredotoča na urbano okolje in usmerja v delovanje za javnost, si lahko preberete v nadaljevanju.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>